## phá thai y tế là gì

Hiện nay, thuật ngữ phá thai y tế xuất hiện với tần suất càng ngày càng rất nhiều. Thế nhưng, không ít thai phụ băn khoăn, câu hỏi không biết phá thai y tế là gì? Do đó, nhằm giúp chị em phụ nữ có thêm một số thông tin bổ ích, các bác sĩ sản khoa xin chia sẻ thông tin liên quan đến vấn đề trên Phá thai y tế là gì qua bài viết sau đây. 
 
Câu hỏi Phá thai y tế là gì giải đáp toàn bộ thắc mắc? 
Phá thai y tế là việc kết thúc thai nghén bằng cách mẫu bỏ hay lấy phôi, thai nhi khỏi tử cung người mẹ trước kỳ hạn sinh nở. 
Phá thai y tế là biện pháp phá thai không nên tới can thiệp của ngoại khoa mà dùng một số loại thuốc để chấm dứt thai nghén và đẩy thai ra ngoài như hiện tượng sảy thai tự nhiên. Cuối cùng, có thể hiểu phá thai y tế chính là phương pháp đình chỉ thai nghén bằng thuốc. 
Tìm hiểu thêm kiến thức: 
[phá thai y tế](https://phongkhamdaidong.vn/pha-thai-y-te-la-gi-172.html)
♦ Phá thai bằng thuốc mất bao nhiêu thời gian để thuốc có tác dụng ? 
 Phá thai xong nên nghỉ ngơi bao lâu để hồi phục và tránh di chứng Phá thai y tế là gì?
Phá thai y tế được áp dụng cho những thai phụ có thể đáp ứng đầy đủ những thời cơ sau: 
➣ Thai nhi có kích thước nhỏ, không quá 7 tuần tuổi và nằm trong lòng tử cung. 
➣ Phụ nữ mang thai dưới 35 tuổi, không đang cho con bú hay dùng corticoid trong thời gian dài. 
➣ Thai phụ không mắc dị tật ở tử cung, cổ tử cung… cũng như không thực hiện bất kỳ thủ thuật nạo phá thai nào trong vòng 6 tháng trở lại đây. 
➣ Thai phụ không bị căn bệnh như: một số bệnh về gan hoặc thận, ung thư vú, ung thư buồng trứng, hen suyễn, thiếu máu, tim mạch… Hiện nay, trên thế giới có 4 nhóm thuốc phá thai an toàn được áp dụng, tuy nhiên tại nước ta cơ bản sử dụng 2 nhóm thuốc sau: 
➣ Nhóm thuốc đối kháng với Progesterone: Progesterone là nội tiết tố quan trọng trong thai kỳ, có tác dụng làm dày các niêm mạc tử cung, tạo điều kiện thuận lợi cho trứng đã thụ tinh về khiến tổ trong buồng tử cung. Dòng thuốc này có công dụng cạnh tranh với hormone progesterone, ngăn chặn các tác động của hormone này lên ổ bụng cũng như màng tử cung, gây ra thoái hóa một số niêm mạc tử cung. Từ đó làm ngừng sự phát triển của thai nhi cũng như khiến cho túi thai dần bong tróc ra khỏi những niêm mạc tử cung. 
Xem thêm : nguyên nhân ngứa vùng kín 
➣ Nhóm thuốc kích thích tử cung co bóp: loại thuốc này có công dụng làm mềm cổ tử cung, kích thích cổ tử cung co thắtvà tống thai ra bên ngoài. Lưu ý: Phá thai bằng thuốc nên kết hợp 2 dòng thuốc lại với nhau cũng như viên thứ 2 uống sau viên trước tiên 48 giờ để đảm bảo thành công phá thai cao. 
Nên phá thai y tế hoặc phá thai bằng thuốc ở đâu an toàn tại TPHCM? 
Mong rằng, với một số kiến thức trên có thể giúp một số thai phụ hiểu rõ hơn về thuật ngữ phá thai y tế. Ngoài ra, khi có nhu cầu phá thai y tế hoặc phá thai bằng thuốc thai phụ đừng quên tìm đến Phòng khám phu khoa . 
XEM thêm : [nguyên nhân ngứa vùng kín](https://phongkhamdaidong.vn/bi-ngua-vung-kin-nu-nguyen-nhan-va-cach-dieu-tri-175.html)
>>[phá thai bằng thuốc bắc](http://tuvansuckhoe2.over-blog.com/pha-thai-bang-thuoc-bac-co-an-toan-khong)



